有冇人睇咗拍楊本<<醜陋的中國人>>？

暫時睇咗第一個chapter, 發覺佢形容嘅中國人醜陋面劣根性有好多香港人都中左, 我哋再唔注意下真係比大陸同化

有冇偽文青一齊討論下

標題打錯係 柏陽 先岩

因為中港都醬缸文化
出面好多post 證明一切

冇睇魯迅個本 <<魯迅說醜陋的中國人>> 唔明代序入面講醬缸國係咩意思，咩係醬缸

30年前寫成嘅書到而家都仲係好中，證明中國人真係冇進步

買西瓜學

老闆對夥計說：「你一出門， 往西走， 第一道橋那裏， 就有買西瓜的， 你給我買兩斤西瓜。」夥計一出門，往西走， 沒有看見橋， 也沒有賣西瓜
的， 於是就空手回來。 老闆罵他混
蛋， 沒有頭腦。他說：「東邊有買的。」老闆問他：「你為甚麼不到東邊去？」他說：「你沒叫我去。」老闆又罵他混蛋。

其實老闆覺得這個夥計很老實， 服從性強， 沒有思考能力， 才是真正的安全可靠。
假如夥計出去一看， 西邊沒有， 東邊有， 就去買了，瓜又便宜、又甜。 回去之後老闆會誇奬他說：「你太聰明了， 了不起， 做正應該如此， 我很需
要你。」其實老闆覺得這個傢伙靠
不住， 會胡思亂想。

各位， 有思考能力的奴隸最危險， 主子對這種奴隸不是殺就是趕。 這種文化之下孕育出來的人， 怎能獨立思考？因為我們沒有獨立思考訓練， 也恐懼獨
立思考， 所以中國人也缺少鑑賞能力。
-----------------------------------------
香港呢啲返工環境工作模式就係培養出前者"服從性強， 沒有思考能力"既人，但佢有起事上黎又怪責你想你做後者

茶餐廳學

茶餐廳老闆對食客說：「電視機，長開，播住TVB，冇得轉台。」食客一出門，往西走， 沒有回頭看， 也沒有回頭屌， 於是就空肚離開。

其實茶餐廳老闆覺得電視長開播住TVB很穩陣， 食客服從性強， 沒有思考能力， 才是真正的安全可靠。
假如食客要求睇六點鐘新聞， TVB沒有， ATV有， 就去轉台，自己動手、㩒制。 回座之後茶餐廳老闆會夸奨他說：「你太聰明了， 了不起， 做人應該如此， 我間中都睇亞視。」其實茶餐廳老闆覺得這個傢伙有獨立思考， 會對D野食有要求。

成8年前睇過
一開頭覺幾正，之後會發現佢不停loop緊同一樣野，後面開始悶，細個個時覺得唔錯

但係大個左就會思考返，覺得基本上係9up

其實最主要係提醒返大家阿媽係女人
唔係講笑，好多人連阿媽係女人都唔記得
作為香港人開始忘本，順服，同化，學曬大陸人既衰野，就好似書入面咁講，人性被摧殘，高貴嘅高德被摧殘，變得同禽獸冇分別。

另外有冇睇埋鍾祖康本<<來生不做中國人>>？

本書本身係佢報紙專欄集合而成？專欄咁一日一篇短短地loop吓都okay嘅
係一次過睇先覺咁啫

定我記錯咗來生不做中國人

推